Hij begon rechtop, met zijn hand op het zadel, klaar om te springen op het paard en volg haar; maar toen hij dat deed, hoorde hij de plof van een ander paard uit de richting waarin ze ging, en hij stond stil en wachtte, zijn hart klopte zo snel dat het leek alsof hij uit zijn schoot zou springen.
Het geluid kwam dichterbij en het was duidelijk dat Esmeralda, als het inderdaad zo was zij was het, hoorde het ook, want zij hief haar paard op en hief op haar hoofd in een luister- en afwachtende houding.
Na een moment of twee, wat een tijd leek voor Trafford, een ruiter kwam in zicht, zag Esmeralda en tilde zijn beest bijna op zijn hurken.
Trafford zag hoe de twee elkaar een moment beschouwden, toen sprong de ruiter uit zijn zadel en spoedde zich naar voren, ving Esmeralda op toen ze op het punt stond te vallen en Trafford hoorde het haar stem roept uit van vreugde, een wereld van vreugde en opluchting: “Norman!” Trafford bleef onbeweeglijk staan ​​als een steen, en toen wankelde hij, en zoals hij greep het hoofdstel en slaakte een kreet van woede en angst.
Hij had gelijk; hij had ze samen gevonden.
